［歷史研究］共黨政權點解當年收唔到西柏林皮？

我開始覺得香港有少少似西柏林
當時西方國家點樣幫手？
同埋我哋可以點樣獲得佢哋嘅援助？

一齊討論下

蘇聯一早同西方盟國講好，西柏林由美英法佔領

之後想封鎖，食埋西柏林
但西方發起空運反封鎖成功

自己睇一次berlin blockade既資料先

我聽聞當年有個轉捩點，就係本身美國主要支援緊國民黨打內戰，但知道西柏林有強烈需要援助，同時見國民黨爛泥扶唔上壁，所以就全力支援西柏林

我哋要點先可以避免好似國民黨咁錯？
同埋點去表達我哋嘅強烈需要？

美國其實無咩支援過國民黨
當年共產黨文宣到家
而國民黨貪污形象深入民心
包括史迪威等駐亞洲將軍對蔣無好感
美國係放手等共產黨贏

直至韓戰，先決定守台海

明白
我諗緊點可以向外國加強宣傳香港係同當年西德一樣，係自由世界嘅同盟，需要大家嘅實際嘅支援